\begin{thm}Soient $C$ un ouvert convexe de $\R^n$ et $F:C\to\R$ une fonction convexe. En tout point de $C$, $J$ est dérivable dans toutes les directions et est continue.\end{thm}

\begin{proof}\begin{itemize}
	\item Soit $x_0\in C$. Montrons que $J$ est dérivable dans toutes les directions. Soient $\xi\in\R^n$ , $V$ un voisinage ouvert de $0$ dans $\R$ et $\varphi:\anonymfunction{V}{\R}{t}{J(x_0+t\xi)}$. La fonction $\varphi$ est convexe, car $J$ l'est, donc elle admet une  dérivée à droite en $0$, i.e. $J$ admet une dérivée selon le vecteur $\xi$ en $x_0$.
	\item On munit $\R^n$ de la norme $\norm\cdot_1$.
	\begin{itemize}
		\item Soit $x_0\in C$. Montrons que $J$ est continue en $x_0$. On considère $J_1:\anonymfunction{C-x_0}{\R}{x}{J(x+x_0)-J(x_0)}$. Quitte à remplacer $J$ par $J_0$, on peut supposer que $x_0=0$ et $J(0)=0$. L'ensemble $C$ est ouvert, donc il existe $\rho>0$ tel que $B(0,\rho)\subset C$. Soit $J_2:\anonymfunction{\frac2\rho C}{\R}{x}{J(\rho x/2)}$. Quitte à remplacer $J$ par $J_2$, on peut supposer que $\rho=2$, donc que $\adh{\bowl{0}{1}}\subset C$.
		\item Montrons que $J$ est majorée sur $S = \setst{x\in\R^n}{\norm x_1=1}$. Soient $(e_i)_{1\le i\le n}$ la base canonique de $\R^n$ et $u = \sum_{i=1}^n x_ie_i\in S$. Pour tout $i\in\integerInterval1n$, il existe $\varepsilon_i\in\{-1,1\}$ tel que $x_i=\abs{x_i}e_i$. Ainsi, comme $J$ est convexe,
		\begin{align*}
			J(u) &= J\left(\sum_{i=1}^n \abs{x_i}\varepsilon_i e_i\right)\\
			     &\le \sum_{i=1}^n \abs{x_i}J(\varepsilon_i e_i)\\
			     &\le M\cdot \sum_{i=1}^n \abs{x_i},
		\end{align*}
		où $M = \sup_{i\in\integerInterval1n,\varepsilon\in\{\pm1\}} J(\varepsilon e_i)$. Par conséquent, $J(u)\le M$. Donc $J$ est bornée sur $S$.
		\item Soient $x\in \adh{\bowl{0}{1}}$ non nul et $u = \frac{x}{\norm x_1}$. La fonction $\psi:\anonymfunction{\intervalCC{-1}{1}}{\R}{\lambda}{J(\lambda u)}$ est convexe donc :
		\begin{align*}
			& \forall \lambda\in\intervalCC{-1}{1}\setminus\{0\}, \; \psi(0)-\psi(-1) \le \frac{\psi(\lambda)-\psi(0)}{\lambda} \le \psi(1)-\psi(0)\\
			\text{i.e.}\quad & \forall \lambda\in\intervalCC{-1}{1}\setminus\{0\}, \; -J(-u) \le \frac{J(\lambda u)}{\lambda} \le J(u)
		\end{align*}
	\end{itemize}
	Ainsi, $\abs{J(x)} = \abs{J(\norm x_1 u)} \le M\norm x_1$, qui tend vers $0$ lorsque $x\to0$. Or, $J(0)=0$, d'où la continuité de $J$ en $0$.
\end{itemize}\end{proof}
